川普擬提名上將級衛生部長加入世衛執行委員會 以進一步參與世衛運作

美國政府將提名衛生部助理部長吉羅伊爾（見圖）為WHO執委會代表。（路透）

2020-03-19 06:51:13
〔即時新聞／綜合報導〕2019冠狀病毒疾病（COVID-19，下稱武漢肺炎）疫情在美國迅速擴散，美國政府及國會實施一系列緊急應變政策與經濟紓困方案。除了對內措施，美國總統川普也有意進一步參與世界衛生組織（WHO）運作，將派代表進入WHO執行委員會。

《路透》報導，川普將提名美國公共衛生服務軍官團上將、衛生部助理部長吉羅伊爾（Brett Giroir）為WHO執委會美國代表，此提名案須經過參議院同意。WHO執委會由34名全球公衛專家組成，但美國的席位直到目前仍從缺。

入去要攞主導權查